生殖器官歧視罪 - 馮睎乾

生殖器官歧視罪 - 馮睎乾

（路透社）(路透社)

日前譚德塞在世衛發佈會上，當着世人面前，指控台灣對他種族歧視和人身攻擊：「針對我的個人攻擊早在二到三個月前就開始了，這包括對我的辱罵，甚至用『黑人』（black） 、『黑鬼』（negro）等種族主義言論（racist comments）攻擊我。我對我的膚色感到驕傲。說真的，我不在乎這些言論……如果你要我細講，三個月前，這種對我的人身攻擊來自台灣。我們需要坦誠，我今天就直說了，這來自台灣。」

先不說根本是誣陷台灣，看譚德塞這番話，就知道何謂賤人就是矯情。你既然不在乎，怎麼又公開抱怨？武肺病毒你不好好監察，反而關心人家怎樣「歧視」，你是平機會總幹事嗎？用赤裸裸的謊言去誣衊別人，強行佔領道德高地，其下賤程度——此「賤」非指其「種」（stock）——猶如在地鐵當眾打完飛機，再板起臉孔罵人偷窺他一樣。這種行為模式，怎麼似曾相識？譚德塞應該也是蘇學棍啲friend，簡直天生一對。

種族歧視，人世間確是有的，以前有，現在有，將來也會有。我們永遠沒理由支持種族歧視，但現在更應該警惕提防的，並非種族歧視，而是「偽種族主義」。當全球各地都吹起這股「偽種族主義」的歪風，種族主義的本義勢必淹沒於泥漿之中，而正面的普世價值，也會慢慢淪為邪惡軸心的鬥爭工具。到底什麼是「種族主義」（racism）呢？搞清楚這個概念，就不會被左膠學棍之流迷惑。

「種族主義」是西方傳來的概念，但正如我最近以實例說明：西方大眾不見得很了解「種族主義」，哪怕是出名擅長思辯的法國人。根據《小拉魯斯字典》（Le Petit Larousse），「種族主義」（racisme）首義是：「相信人類群體（『種族』）之間存有高低等級的意識形態；受此意識形態所引發的行為。」（idéologie fondée sur la croyance qu'il existe une hiérarchie entre les groupes humains, les《races》; comportement inspiré par cette idéologie）所謂「高低等級」，表示「種族」間有不同的體貌膚色，也有遺傳而來的不同的性格智力，有些人種較高質，有些較劣等。然而以上說法，早被科學界斥為無稽之談。

何以無稽呢？美國聖路易斯華盛頓大學的著名遺傳學家鄧普頓（Alan R. Templeton），十多年前受訪時解釋得十分清楚，他說人類間確實存在大量遺傳差異，但大多數只是某個種族內的個體差異，種群之間差異則微乎其微，科學上不足以界定出「亞世系」（sub-lineages），所以不能像黑猩猩那樣，把人分成不同「種族」。他強調，不同地域的人群是有基因差異的，只是差異太小，一般沒必要區分（因此也不能用「民族基因」去區分智力性情），只有在器官移植手術中，由於涉及器官的相容性，才需要考量「種族基因差異」，例如一個密克羅尼西亞人要移植器官，他雖然皮膚黝黑，似西非人，但基因上其實更接近歐洲人，所以需要找一個歐洲捐贈者。

今天西方社會對種族主義特別敏感，顯然是因為受過納粹德國的教訓，不想歷史重演——當年希特拉宣揚日耳曼人是最優良、最純淨的雅利安人種，藉以迫害屠殺「低等」的猶太人，這就是種族主義的可怕。現在中共或所謂左膠則反其道而行，以偷天換日的手段，扭曲混淆「種族主義」的意思，以「偽種族主義」作為政治迫害的刑具，真是歷史的諷刺。

要判斷什麼是種族主義言論，其實不難，只須考慮那言論是否基於「種族」因素而發表就是。你罵譚德塞為「黑鬼」，是因為他的言行，而非他是黑人，自然就不算種族歧視。不要忘記：我們日常罵人也說「L樣」、「臭H」，難道是「生殖器官歧視」？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

全部黑鬼都係咁架啦 以後會以 力架 稱呼
無個好人 廣州個班唔知幾時先清得晒